1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM - це об'єктна модель документа. Представляє вміст html-сторінки у вигляді об'єктів.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerText повертає весь текст, що міститься в елементі, і всі його дочірні елементи. innerHtml повертає весь текст, включаючи теги html, що міститься в елементі.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

getElementById, якщо елемент має id, але універсальним вважається elem.querySelectorAll, повертає усі елементи всередині elem із заданим селектором
